[中國品牌］安踏體育落實收購Arc’teryx ，suunto母公司

由安踏體育（2020）牽頭的財團終於落實收購芬蘭運動品牌Amer Sports。一如外媒早前報道，財團擬以每股40歐元收購Amer Sports股份，較Amer Sports股份於納斯達克赫爾辛基證券交易所的收市價溢價39%，涉資約46億歐元（約408.6億港元）。公司將就收購事項召開股東特別大會，預計整個要約收購最遲將於明年第二季度完成。

交易雙方今日交易時段結束後訂立合併協議。目前Amer Sports已發行合共1.165億股股份。財團為收購於芬蘭成立一公司，該公司在收購交易完成後擁有Amer Sports逾九成股權，而該公司由安踏擁有57.95%權益，方源資本及騰訊（700）分別持有15.77%及5.63%，加拿大瑜珈服飾品牌Lululemon創辦人Chip Wilson，則擁有20.65%權益。

收購完成後，Amer Sports將儘快在納斯達克赫爾辛基證券交易所撤銷上市。Amer Sports將獨立於公司營運，並擁有獨立的董事會。Amer Sports總裁及首席執行官Heikki Takala及其他主要執行人員將繼續領導業務，預計Amer Sports總部將保留在赫爾辛基。

去年全年，Amer Sports凈收入按年下跌26.4%至9330萬歐元，除稅前盈利按年減少17.3%至1.42億歐元；今年首9個月凈收入及除稅前盈利分別為6,930萬歐元及9,910萬歐元。

Amer Sports旗下有多個行山系運動品牌，較為知名的有主打專業級越野跑步用品的法國品牌Salomon、運動手錶三大品牌之一Suunto、加拿大戶外裝備高級品牌Arc’teryx等。

Arc’teryx 從此唔撚值咁貴了

呢堆牌子咁撚貴，變咗中國野，仲值咁貴咩，唔買你啦

利申：擁有一件風褸一件羽絨都係Arcteryx

買montbell 好過了。

加速走資？

呢幾隻野又可以唔洗買

不死鳥變鳳凰

46億買間年賺一億嘅公司

走資

都係made in china，其實有老鼠貨平勁多

識買當然唔買mic

其實好多所謂既老鼠貨都係假
就咁一眼未必望得出
相都可以好真 不過一模上手同睇detail 就知道係假

係咪要買garmin 了

推